有政府部門接電郵「交人」協助封區 公務員不滿無諮詢

有公務員收到電郵指需要抽籤決定是否執行封區工作。

統計處首輪需要交出約200名現職公務員協助封區。

有公務員指事前從未獲徵詢，對強制協助封區感不滿。

政府本周二(26日)宣布「受限區域」檢測會採取突襲式封區後，短短3日內已兩度封區，東網今日(29日)收到自稱為公務員的爆料指，個別政府部門收到電郵通知，需要交出名單以參與當局擬調用現職公務員協助封區的安排，而被抽中者也不可異議。單按電郵顯示，該部門首輪約需交出200人助封區。惟據悉當局事前未有就安排作出任何諮詢，故令不少被知會的公務員感到相當不滿。
據該電郵顯示，有關郵件於昨日(28日)發出，並列為「緊急」，指統計處首輪需要交出約200名現職公務員，以為政府接下來的突襲式封區作準備。電郵指該處不分職級的公務員皆有機會被選中，各分部需按比例貢獻員工，但不包括合約員工，而懷孕等有特別身體需要的員工有機會被豁免。
據了解，有關安排會以自願者優先，之後以抽籤形式作決定，中籤者必須執行封區工作，不可異議，即使高級統計師也不例外，惟其以上的助理處長或以上的職級則未有提及是否也需參與今次協調名單。據悉，抽籤於今早(29日)進行，而協助封區的工作會被視為正常上班，不會有額外薪酬，若要加班則會以「補鐘」形式作補償。
該名公務員炮轟，有關信息是他們昨日下班後才突然收到部門主管通知，事前從未徵詢過他們意見，但今早已要抽籤，對此感到相當不滿，斥「問都唔問吓就拍板有冇搞錯啊」。此外，現時有關協助封區的時間地點和工作內容等所有詳情都不知道，亦不是他們平時的工作範圍，認為「文職都要去封區好夾硬嚟」。

多謝通知
我走先

唔係簽左宣誓話無條件效忠政府？
點解要咨詢你

可唔可以抽林奠

宣左誓小心d 講野

班公墓員咪又係宣誓照做
夠膽反抗咩

諮你老母詢咩
班冚家產上年有一半日子唔使返工
而家捉撚晒去抗疫就岩啦

Email都敢放上網

Paid for it嫁

抽中佢幫你撩鼻

所有政府文件，不論有無貼label，都係classified既文件，等睇今次捉唔捉到人

好想瘋狂同佢撩鼻

不滿？
宣咗誓架喎

Lotus Notes

林奠 撚係公務員。不過佢唔使抽都自動蒲頭

呢位仁兄真心大膽，捉到就炒硬，何況其實都無乜好怨，而家仲邊有計傾，要你做就做

AC嗰班使撚落場咩，得你班細嘅做架咋嘛

北京依家係玩撩屎忽

誓就照宣 wfh又收足糧 野又唔想做？

支持公務員永久取消ＷＦＨ
以後邊撚個部門話要WFH就派晒去抗疫

做啦
收咁高人工做哩d, 執到啦

肛拭子

助理署長以上已經唔使抽
又係迫班細嘅去做show

宣哂誓唔准反抗架喎

簽得名就係dirty team

留名等睇全部都係officer grade

應該積極參與，犧牲自己中武肺，然後喺政府office播毒⋯⋯加油手足

唔係屌
但選擇留低係到做就要預左將來做乜都無得say no
唔再係以前咁純粹打份工

宣左誓就咪撚咁多gee gut啦

懷疑條友劈左炮等夠鐘就走得果d

邊個唔服從命令就係叛國，公墓員全部係宣誓效忠國家嘅!!!

雖然成件事我都覺得好唔公平

不過鬼叫你地呢一班黃墓猿，口講話對政府好不滿，但自己就乖乖地簽宣誓紙，效忠呢個咁嘅特區政府，為咗份依你哋嘅能力響私人市場唔會搵到嘅人工，唔出嚟反抗

唔好怨呀，簽咗宣誓紙，唔好亂講野丶亂做嘢呀

最後送你一句: YOU ARE WELL-PAID FOR IT

宣左誓做得港共走狗就預左啦，咪扮可憐啦

政府工寫明有ad-hoc task， 龍門真係任佢搬

睇email 似係有對口單位唔似多
根本同自爆無分別
明顯條友預左劈炮

不滿又如何？睇死你地都係敢怒不敢言，只要有工返有糧出，屎都可以食！

宣咗誓表忠啦喎
學咩人不滿

公司醫保包唔包去協助疫區工作..??

公務員不滿
即係唔支持政府啦 炒得

劈炮都唔會咁啦，有機會要負上刑責...

公務員又贏！宣左誓係唔同啲

咪又係死死地氣咁做,有料就即刻辭職咁我就話你有吉士啦！

K S Lau係咪瞓左成年 1月都就完個Excel仲2020緊

*Restricted

去到乜都話唔識咪得
反正問乜都係咁答架啦

唔係我負責
唔係我工作範疇
無該方面知識

笑死

上年咁開心呀拿